愛護動物協會: 反對香港政府放生虐殺動物狂徒

今年初深井豪景花園發生懷疑虐待動物案，涉及15隻動物死亡，警方已完成調查，律政司決定不提出起訴。

愛護動物協會出聲

SPCA (HK) 香港愛護動物協會
12 小時 ·
香港愛護動物協會就青龍頭動物屍體及受傷動物發現案作出以下聲明
本年2月14日，協會應警方要求協助跟進一宗發生在青龍頭某屋苑的動物屍體及受傷動物發現案，當日協會督察在現場發現15具動物屍體，牠們散落在該屋苑對出的山坡，我們亦在當日及隨後兩星期在附近檢獲共15隻生還動物，縱然其中3隻及後亦因重傷而在協會的獸醫醫院內死去。是次慘劇，共奪去了18隻動物的生命，令12隻動物飽歷驚恐及折磨。得知無人需要為是次極度殘酷對待動物的事件負上法律責任，協會感到非常難過、憤怒及失望。
我們相信，這批動物絕對不會自行尋死，牠們亦絕對沒有能力在一個風雨交加的晚上集體自行了斷自己的生命。再且，我們相信這些動物均是被飼養的寵物，而牠們被發現的地點是在一個住宅範圍，這些因素均令人高度懷疑事件是一宗犯罪行為。
協會對這宗動物遭受殘酷對待事件極度關注，故在2 月14 日後數度到訪現場搜索，唯恐仍有生還動物。事實上，我們於2月15 、16及27日在該山坡先後檢獲5隻受傷動物，牠們有的奄奄一息，有的表現緊張，明顯遭受極大壓力。我們在隨後的6個月調查期間，向警方提交了多份獸醫報告，指出令到動物死去或受傷的原因有可能與高處墜下有關，我們亦將生還動物的身心受創情況向有關執法部門表述，期望有關資料能協助警方向涉事人士作出起訴。我們一直希望，這個案件及相關事實能被提交法院，並由法官審理和裁決。
在過去六個月，協會在能力範圍可做的已做了，但即使我們如何努力，仍然無法為這些無辜死去或受傷的動物討回公道。我們感到極度憤怒、遺憾、失望！香港的防止動物受虐的法例及檢控程序是否需要重新檢視？飼養貓隻或其他寵物是否也需要植入晶片以確保主人需為動物負上責任？這些議題必需盡快獲得檢討。過去幾年，經由協會處理的懷疑動物受虐案件中，只有部分最後進行起訴，其他均是因為各種原因而不了了之。今次青龍頭發現大量動物屍體及受傷動物，而事件最終被認為無法起訴，協會無法就此坐視不理。我們將就此事約見相關的執法部門，表達我們對是次事件的意見，並游說盡快作出改善，其中包括將目前只有6個月的起訴期延長，讓有關部門能有更多時間調查類似的複雜個案。我們期望所有殘酷對待動物的案件均獲得充足的跟進，犯案之人能獲得應有的懲處，並為所有被人類殘酷對待的動物討回公道。
協會已接獲警方通知，交由我們照顧的12隻生還動物已被列作無法尋回主人的動物，協會可為牠們安排領養。協會獸醫部團隊一直細心照顧這些動物，除了讓牠們身體康復之外，更重要是讓牠們克服心理陰影。其中，部份動物明顯對人類仍有戒心，協會同事需要付上更多時間陪伴牠們，才能讓牠們逐步重新相信人類。我們將會陪伴這些動物，直至牠們成功尋獲真正愛護牠們的家人。

愛護動物協會好少咁有火

政府堅cls

推

警方已完成調查，律政司決定不提出起訴。

9成9係班克驚冇地方發洩搵動物黎發洩

犯法就係犯法，除非你係__

其實大波驊真係好撚蠢
你話搞手足都仲有港豬同藍絲撐
呢單動物竟然選擇唔搞真係幫手加速
人權來講動物團體未必會出聲
而家可以比世界嘅動物組織見識到香港嘅政制莫講話保護動物，就連討回公道都做唔到

之前叫晒春話救海洋公園為保育真係一個笑話

借個位

最後一日眾籌 最後機會 港人港字
舊招牌字體 - 李漢港楷

好快變成

黃絲做咩都犯法
其他人就算犯法都無事

個兩保友有咩背景？要咁保佢地？一話會因為呢單案係會引發掟人落樓案都要擺番哂上庭？

公民執法啦屌你老母

push

真係踩到上心口

殺狗協會竟成真ngo

愛護動物協會係咪犯左國安法？

遲早會係

背景

我殺就得,人哋殺就唔得

推 記者問王毅：德國外長馬斯曾與黃之鋒合照 會有什麼後果？ - 分享自 LIHKG 討論區

呢條友隨時同黑警/國安/解放軍有關

中立左咁耐SPCA 終於出黎講野

好事

咁樣

公審政府高官同部門

好似犯咗國安法

國安呢

屌你老母，之前催淚彈周街煙霧離漫又唔撚見你出嚟譴責死差佬

政治利益輸送啫，真係幫動物咩

睇落都似喺喎

支持講人話

傻啦 政府喺碌L都痴兩舊屎班藍絲都會奶到雪雪聲

警方事後拘捕兩名男子，當中包括一名報稱任職體育老師的葉男、以及網店商人蔡男。兩人均居住在上址一單位，事後到警署自首，涉嫌殘酷對待動物被捕。

動物自殺冇可疑

愛殺動物協會有臉講呢啲野咩

係囉 啲真。警犬吸晒tg痾晒爛屎咁都冇見佢出聲

而家可以比世界嘅動物組織見識到香港嘅政制莫講話保護動物，就連討回公道都做唔到

我鐘意呢句
而家香港就係連小動物既正義公道都無架啦

呢單野最癲係留意番果兩個男人係自首
自首都唔撚告

有咩特別背景政府咁都要攬..

推 動物都有生命

殺動物條友藍屍 所以無事